性商店向行人播片 被評不雅申覆核 官關注學生看後會否學懂自慰

性商店向行人播片 被評不雅申覆核
官關注學生看後會否學懂自慰

55,767

適中字型
較大字型

■涉事灣仔性商店的大電視，對正連接入境事務大樓及港鐵站的行人天橋，現時已被遮蔽。彭志行攝
■涉事灣仔性商店的大電視，對正連接入境事務大樓及港鐵站的行人天橋，現時已被遮蔽。彭志行攝
【本報訊】灣仔鬧市一間樓上性用品商店，在窗戶安裝90吋電視，向行人天橋途人播片推介產品，特寫鏡頭如假陽具、女士享受表情、柱狀物插自慰器並作「吞吐」等動作。市民投訴後，短片被淫褻物品審裁處暫定為不雅，外籍股東不服提覆核，指短片不涉裸體或色情。裁判官關注倘學生駐足觀看，會否學懂自慰。
記者：伍嘉豪

申請人歐馬發展有限公司經營「潮性點」情趣用品舖，有6家分店，出事分店在灣仔柯布連道某大廈一樓，窗戶對正連接入境事務大樓及港鐵站的繁忙行人天橋，現已用布遮蓋窗戶。歐馬昨由來自俄羅斯的董事兼股東Oleg Vasilyev代表；答辯人電影、報刊及物品管理辦事處由職員賀文龍應訊。

■性商店股東Oleg Vasilyev（右）應訊後與友人離庭。伍家豪攝
■性商店股東Oleg Vasilyev（右）應訊後與友人離庭。伍家豪攝
股東︰買性用品好過找外遇
主審裁判官李家齊表示，他及4名審裁委員看過短片，「相信每一位都深刻記得內容」。賀陳詞指今年3月接市民投訴，指短片不雅及令兒童感尷尬。店方用90吋彩色螢光幕播動畫，示範各器具用法，包括特寫假陽具、陰莖環、自慰器內的凹凸不平部份，及透明柱狀物插入自慰器作活塞運動及「吞吐」。展示兩款女用震動自慰器時，畫面有「G-spot massage」（G點按摩）及「whole-body orgasm」（全身高潮）等描述女性私處字句。片段整體效果腐化及可厭，任何途人都很大機會看到，包括18歲以下人士。
股東昨日原以為淫審處把一切性事、性用品及其商店評為不雅，力陳房事紓緩壓力及為人類繁衍所必須。他又指港人工時長，性用品可鞏固家庭，好過到按摩店找外遇。《星球大戰》玩具、熱狗、香腸等酷似陽具；Calvin Klein等廣告比涉案短片更裸露，但無人投訴，社會毋須神經質地把所有圓柱物體都聯想成陽具。小童沒性經驗，看到短片不會有性聯想。
李官問，若中學生被短片的繽紛顏色吸引而觀看，會否因而學懂甚麼是自慰？股東無奈稱，網上有更多色情網站，內容淫褻得多。李官指出，短片既暫定為不雅，現只可把螢光幕面向店內播放，並須確保店內顧客年滿18歲。股東稱得悉投訴後已停播。李官澄清，本案需考慮的是片段對未成年人是否不雅，不是對成人是否不雅，問股東是否要教導小童如何用性愛用品，股東否認。覆核結果8月10日宣佈。
案件編號：OAGD1/17

■性商店電視早前曾向途人播情趣用品短片，其後接投訴停播。資料圖片
■性商店電視早前曾向途人播情趣用品短片，其後接投訴停播。資料圖片
情趣用品店東辯解
．港人工時長，非常辛勤，用情趣產品紓壓比依賴藥物或酒精好
．性用品有醫學價值，醫生有時也建議用，能預防前列腺癌、不舉及子宮疾病
．可鞏固家庭，好過配偶到按摩店找外遇
．短片沒裸體或性交畫面，不涉色情，純粹展示產品用法
．Calvin Klein、護膚品等隨處可見的廣告更不雅，但不會有人投訴
．熱狗、香腸、《星球大戰》黑武士及白兵玩具等，皆很像陽具，甚至有人把青瓜、香蕉、蘿蔔用於性行為
．小童及青少年未有性經驗，看見片中柱狀物不會有性聯想
資料來源：店東庭上陳詞

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

下一則
新地上訴案 控方乘勝追擊索340萬訟費

學生自慰有問題

打飛機都唔比

呢啲洗撚人教咩，屌

去到嗰個歲數就自自然然會劣架啦

姐係個官覺得自慰係衰野，唔應該學得到？

香港不嬲對性好撚保守封閉

個官究竟要幾蠢先講到咁既野

可能係保守天主教徒